---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۱ - به دوستی میرزا اسمعیل نام نوشته است
---
# شمارهٔ  ۵۱ - به دوستی میرزا اسمعیل نام نوشته است

<div class="n" id="bn1"><p>برادر مهربان من:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>این پرده بگوی تا بیک بار</p></div>
<div class="m2"><p>زحمت ببرد ز پیش مستان</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>این زن ... ظالم مگر پرده ظلام است که با شفق میآید و با فلق نمیرود؟ مهمان ها را تمام جواب گفتم و خلق روی زمین همه در خواب برفتند و شب از نیمه گذشت و این نوکرک قرمساق خودم مثل علم یزید برپا ایستاده، گوئی ابریست که از پیش قمر مینرود. نه پایش خسته میشود و نه زبانش بسته. قرمساق، سلسل القول دارد، کاش سلسل البول میداشت.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>در قوة لافظه و قدرت حافظه بی مثل و مانند است. فضل الله فاه قرب و کثر غمه و عناه.</p></div>
<div class="n" id="bn5"><p>میرزا اسمعیل جان من: جای شما نه چندان در پیش ما خالی است که بوصف آید و بشرح گنجد.</p></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هر شب و روزیکه بی تو میرود از عمر</p></div>
<div class="m2"><p>هر نفسی میرود هزار ندامت</p></div></div>
<div class="n" id="bn7"><p>صبح شد و این ظالم کافر خسته نشد، چرا پیش زن لوندش نمیخوابد و پیش من دردمند میایستد. من از حضورش حالت احتضار دارم و آن قحبه با حسرت و انتظار؛ بده انگشت ... همی خارد.</p></div>
<div class="n" id="bn8"><p>والسلام</p></div>